[台灣封關]我國將自本（109)年2月7日起，針對14日內曾經入境或居住於中國大陸的外籍人士，採取入境限制及簽證管制措施

發布日期： 2020-02-06 發布單位：入出國事務組‧停留科

因應武漢肺炎疫情持續擴大，為確保國內公衛安全，強化人流入境控管，我國政府針對外籍人士來臺將採取以下措施：
一、我國政府於本年2月5日將中國大陸全境（含香港、澳門）列為重疫區「二級以上流行地區」，外籍人士只要14日內曾經入境或居住於中國大陸、香港或澳門，暫緩入境我國。 即使有特殊原因，我駐外館處也不再受理簽證申請。

二、已持有我國有效居留證而擬返臺的外籍人士，若在14日內曾經入境或居住於中國大陸、香港或澳門者，返臺之後將限制居住，並進行14日的「居家檢疫」措施。

三、上述管制措施自本年2月7日起正式實施，並持續視疫情狀況調整。

資料來源